(7/29) 新加坡官媒: 感受「香港警察」的無奈

之前, 新加坡官媒已經不斷抹黑香港示威者, 抹黑連登, 但又幫中共洗白.

今日, 新加坡政府幕後操控既《聯合早報》又幫香港警察洗白

側記：在示威現場感受港警無奈
發布/2019年7月29日 3:30 AM文/李志揚來自/聯合早報

在香港社會與華人世界的影視文化中，香港警察代表了正義的化身，無論是在港產警匪劇《潛行狙擊》《陀槍師姐》，還是在電影《 無間道》裡，香港警察總是一副正義凜然的形像，永遠站在民眾那一方，保護大眾利益與生命和財產安全。

不過自6月9日反《逃犯條例》修訂大游行後，香港警察的正義形像，在港人心中開始褪色。反對修例的示威者不停指責警察是港府的“走狗”，罔顧民意、協助政府驅散示威者，還濫權對示威者施暴。

尤其在上周日（21日）元朗發生不明身份“白衣人”無差別攻擊市民後，香港警察姍姍來遲，又沒有派遣足夠警力到場維持秩序，更是讓許多香港人失望與憤恨。他們質疑警察已無力保護他們了，甚至質疑“警黑勾結”。這些質疑，在我過去幾天采訪示威游行時，從示威者口中聽過無數遍。香港警察，正淪為一些港人心目中的“人民公敵”。

示威者對香港警察的憤怒，也超過了我的想像。他們不僅在言語上不停地侮辱在場駐守的警察，甚至還和警察直接對峙，朝警察拋擲磚塊等，不惜發生流血衝突。

平心而論，在示威活動現場維持秩序的警察，他們的處境是非常困難的。一方面，作為這座城市的守護者，他們必須維持治安與公共秩序，因此如果遇到示威者做出一些激烈或破壞公物的行為，他們有責任制止；另一方面，他們履行身為警察的職責，在示威者眼中，等於為虎作倀，妨礙示威者發出聲音。

而每當示威者向他們挑釁時，他們還得控制自己的情緒，避免失控對示威者進行反擊。有一幕讓我留下深刻印像的畫面是：一名防暴警察不停地被示威者拋擲石塊，當他忍無可忍准備回擊時，身旁的同僚馬上阻止他的行動。這份沉重與無奈，就連在遠處觀察的我，都能感受得到。這樣長期的待命與執勤，在社會上卻遭遇千夫所指，身心俱疲的港警還能支撐多久呢？

隨著示威活動在全港遍地開花，港府一再回應遲緩，針對香港警察的爭議也越來越多。有評論批評，政府官員好像“過暑假”去了，留下港警來面對示威者。

我認為，香港警察的難處，反映的是整個香港的現狀：社會處於嚴重撕裂的狀態，大家各說各的，沒人願意冷靜地聆聽彼此的意見，沒有人換位思考，為對方的處境想一想，更遑論一起想辦法解決眼前的問題。

衷心希望香港能走出紛爭，香港，加油啊！

感受「香港警察」的無奈.... 點降唔感受「香港平民」的無奈?

垃圾國家

順便再溫提: 新加坡權貴的態度, 不代表人民

新加坡調查: 絕大部分新加坡人 支持香港人「反送中」

呢鋪香港搞到咁，新加坡仲唔係最大贏家

新加玻根本唔洗理 屌你老母 佢地最想睇香港仆街 自己做亞洲一哥

會唔會本質係紅媒

將新加坡公司包括埋入鄰國公司，一齊抵制

好心咪撚轉載呢d垃圾紅底抹黑新聞啦

坡狗 你就開奴隸國就收聲啦

新加玻講中文 都係中國人

仲唔知佢心唸咩啊 香港資金快過來 我打開大門歡迎你

應該係啦
大陸咁多投資

唔係紅底， 係由新加坡政府幕後操控既機構控制

聯合早報
＜新加坡報業控股（壟斷新加坡國內所有的報章的出版與發行）
＜淡馬錫控股（國家投資公司）
＜新加坡政府

香港收皮
邊幾個中國地區最開心?

支持星加坡回歸中華人民共和國

坡共維穩仲勁過香港 以言入罪功夫了得

新加坡官媒：汪汪汪「汪汪汪汪」汪汪汪

係咪又係紅底架 你老木 , 又唔見新加坡執法柒出國際?

8月5工罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

強烈要求政府遣責新加坡干預香港內政

唔係紅底， 係由新加坡政府幕後操控既機構”新加坡報業控股”控制

一個強權冇民主既國家冇咩討論空間

仆街，直線想你死食埋你果份

說三道四

死玻狗 遲早搞撚曬你地d女 下一代變曬香港種阿

拉住隔黎隻狗係因為鏡頭影住啊傻仔

依D又唔見老共話外國勢力說三道四

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

極權國家不要干涉香港內政

新加玻咪係一班認為自己高人一等唔想認做中國人既19仔

如果新加波係極權國家，如果有類似香港嘅示威神早開槍射實彈血醒鎮壓啦

新加波係極權國家，如果有類似香港嘅示威神早開槍射實彈血醒鎮壓啦

美國已經將矛頭指向新加坡，坡仔顧掂自己先

唔使無奈喎波仔，你們遲早都會有呢一日，全民運動、全民覺醒係天意，你們波豬遲早都會we connect㗎
香港人做左咁耐港豬，開初中共點惡啃港豬都啃得過，但結果港豬都係啃唔落，形成全港we connect

坡啲詞論
真係好撚嘔心

坡佬見香港比中共收皮不知幾開心 等佢地可以食咗你金融中心個位 佢地有心咁講嘅

可唔可以唔好貼呢D垃圾國家的新聞?

坡佬政府真係好撚驚
驚香港革命輸出去星加坡
尤其數據顯示絕大部份星加坡人支持香港反送中

新加玻不如快d回歸偉大既祖國la
支持一個中國原則
支持中共儘快收編新加坡

支持新加坡回歸中國懷抱

關你新渣波撚事咩
獨裁政權，你同中共個分別只係你做得冇咁柒咋

垃圾坡狗 奴才國家

大家交換啦

坡狗唔好諗住香港收皮自己有得上位
前幾日trump屌某啲國家喺WTO獲得不公平嘅優惠待遇，唔單止點名香港澳門中國，仲點埋新加坡

強烈反對坡狗干預香港事務

坡狗一出世冇民主自由
係難免妒忌

關你撚事咩 死坡閪

睇fb就知 星馬兩國人民極度支持中共及狗賊

新加坡都係玩獨裁架咋

佢哋同支共港共一樣 好驚人民有樣學樣反佢

新架波有撚示威權利。無自由既國家不值一提。

佢哋越來越想靠攏支那

佢地位而家可能不保 做二五仔出賣美國
侵侵早幾日屌支那要踢佢出世貿，講明新加坡都有份

雖然我地香港都有份

真心，香港俾中共搞左廿年，一早已經唔係新加坡對手

新加坡港人入嚟,已經對無恥新加坡政府同坡豬忍無可忍,大家應該合作引入大量港人入新加坡!!!

玻仔真係好撚狗

清算完共產黨就清算埋你個垃圾國家

提左2，3次

有無可能係國際媒體上登報批評新加坡

新加坡同馬拉嘅新聞page勁多五毛

收嗲啦死坡佬奴隸國家

星加坡都要奶共？？

我只有一句嘢講
鞭刑國家

垃圾國家 好撚快玩完

新加坡都係極權啦

香港仆街坡仔就發

至好香港出埋解放軍外資走埋
佢地就fat fat

屌你老母呢啲垃圾國家

收皮啦

收皮啦坡狗

極權政府，最怕有樣學樣

新加坡梗係想香港呢個競爭對手死啦
見你香港變軍政府
開心都嚟唔切

新加波次次想踩死香港

從呢兩個月嘅香港人文質素睇 如果香港係自由民主獨立 新加坡一定唔夠香港爭

太監同人講扑嘢經驗

反送中同警察有咩關係？反送中基本上冇人反對，而家佢講緊警民衝突衍生嘅問題。

收皮啦新加坡 你試下取消組屋 睇下行動黨幾時收皮

救救手足生命，教你應付好戰的廢老偽中立深藍，請支持廣傳。

Another authoritarian gov't support HK police? what a great alliance

外國勢力不要對本國事務說三道四

收聲啦, 獨裁國冇資格喺民主議題上出聲, 屌你坡佬老味!

新加坡官狗真係好on9

大中華聯邦

拿拿拿, 坡仔其實有兩條路揀
推低香港就可以擴大接收國際利益
幫中共就繼續接受中國條水
明顯就係中共都唔想推低香港

新加坡人其實本身就係支那人嘅後裔， 只不過佢哋唔想承認所以先至規定國家語言系英文
唔好唔記得佢哋連示威嘅權利都冇， 同埋批評李光耀係要入精神病院㗎
佢哋所謂嘅法治係唔包含李氏家族， 所以佢哋嘅思想同中共一樣係家天下 ， 沒有新加坡公民只有新加坡百姓

新加坡只係另一個獨裁國家，只不過依家係明君咁解啫
佢地都好怕香港輸出民主運動既思想去新加坡，所以要控制傳媒

玻狗收皮

當年為咗奶共仲要主動放棄正體改用殘體字

中華人民共和國星加坡特別行政區口交部又發言了

而家既香港
社會道德觀級數早早超越新加坡
五級中來講和理非第三級
示威者已經第四級...為社會團體犧牲付出

只不過呢d精神層次既野
資本主義過垃圾

新加坡都係家長式管治，如果新加坡人學香港就仆街

加上如果香港成功擺脫支共既話，香港要爬返新加坡頭又有幾難？

星加坡 跟本就係支那種

嗰邊全部都係順民, 有啲異見都俾人拉咗啦
仲有得遊行咩?

官媒=紅媒

有同新加坡人講過 佢地好支持的

獨裁國家既記者D文筆又唔錯bor

新加坡官媒:
- 炮轟香港示威者,
- 香港應訂立"反蒙面法", 香港大多數人都會支持

(7/13) 新加坡官媒: 香港示威者目無法紀, 不切實際

(7/23) 新加坡官媒: 「連登」已被黑手引導輿論. 中共支持港府以法治處理

新加坡

同意! 熱烈支持新加坡回歸中國

坡佬民眾就另一件事，同佢哋講一講就明咩事；不過官府呢，就絕對想我哋死。好簡單：我哋脫到支甩到身，佢哋就無得響金融市場搶飯食。咁就梗係出恆力吹淡，吹到我哋完全陷支certified啦。

睇警匪片睇上腦? 俗語不嬲都話:好仔唔當差!
咁係咪睇完"古惑仔"系列 就要幫黑社會洗白?

新加坡成日踩多幾腳

東南亞共產黨，無野好講，最想香港死既就係新加坡

佢條友有冇睇過D示威者比人壓係地下仲要比人亂嘔既畫面?

尼D畫面又有冇見到?
尼D又有冇?

新加坡係個垃圾國家! 唔想香港好 驚俾香港拎返亞洲一哥地位

要 無大佬睇佢哋唔安心

玻狗講既野影響力仲細過中國
咁撚在意做乜春

關心自己香港就得 仲講咩同邊個邊個鬥

唔係親美？？

世界仔國家

屌佢講乜其實根本唔撚重要
隔住個岸係度吠都俾你講到踩多幾腳好似真係傷到你咁

近年見支那影響力大咗 想食兩家茶禮囉
即係以前香港玩法

新加坡一直想香港死 之後啲外資就去曬佢度

新加坡好奶共
新加坡啲人都好奶共

以前話香港人有飯開就得
真正嘅係新加坡人

既然係華人天下，支持回歸匪區

佢哋有班撚樣真係想認做支那人架
李光耀死前都有提及過

真係回歸既話，就變成葉公好龍

成班講蝗語，人種又柒
外界以為佢好好，其實內政都係垃圾靠嚇

<醫護人員的心聲> 正因為醫護人員要堅守崗位，我地懇請更多香港市民代我地參與罷工！

dllm on99

新加坡呢啲國家唔去都無損失

坡狗收皮啦 你都係獨裁國家嚟咋你老母

一個新加玻、一個韓國
都係垃撚圾政府，垃撚圾國家
極權梗係幫極權，洗撚理佢咩
新加玻愈屌，就代表我地做得愈啱！

正想咁講

其實好難 自己睇下藍籌有幾多中資 ⋯

不過呢件事係香港人共業， 前人種嘅因 後人受嘅果⋯

只要香港人肯捱肯搏 保持高水準服務 都唔怕嘅

光復香港 時代革命

只係精神上想做#brain#lm

所以咪要強力洗地，表面係幫港黑打飛機實質係洗自己國民嘅腦。

尼Ｄ又有冇見到

最無奈係辭咗份工就搵唔返每月3萬，鬼叫我係毅進仔

97後亞洲最大得益地區

講到咁好，仲唔馬上認祖歸宗，回歸中國成為中國一部份

收皮啦玻狗

以後唔去垃圾國家玩

死坡仔

新加坡係香港最大競爭者，佢依家咁講，大家咩意思未？
擺明想繼續睇香港警察打9香港人，自己食盡甜頭。
港警醒未呀屌你

極權國家係咁

不過政策好過香港

你錯啦，新加坡人一向都話自己只系新加坡人，吾系中國人。”I am Singaporean who speak Singish and I am not Chinese!”

推

新加坡人系冇言論自由的，有秘密警察四處半夜捉人行刑，批評政府只有死路一條，幾十年由獨立到依家都系甘。

總理一家都揾哂全部人的油水，買樓要用他們指定的律師樓，人工三份一要損岀黎俾佢地做資金去揾錢(CPF)，俾翻小小息打發你。 每個男丁都要做兩年半兵。98%政權俾PAP(嗰邊的建制派)控制左...真係仲有好撚多可以講。

依D甘的國家有乜資格批評其他國家呀？

利申 : 我吾系新加坡人

新加坡 外國勢力 請停止干涉香港事務

極權國家係會互相同情既

坡豬好撚仆街

香港亂，佢地先有錢賺

依啲咁嘅垃圾鼻屎國家煩唔撚煩

超多中共人移民既國家
只不過講英文既支娜 都係垃圾

佢就係想咁

新加坡梗係想踩多你香港幾腳啦

前幾年將個鬧李總理個青年收監逼到人出走做難民已經對新加坡極不滿
果時仲有人盲撐呢個垃圾國家,理由係佢可以獨立值得香港借鏡,所以要支持
我屌佢老母

是否黃皮膚黑頭髮？

垃圾坡狗

一個獨裁國家當然唔會站係人民果一邊
如果香港成功, 佢都有機會爆革命

新加坡成個葉劉咁款
一味單單打打 係到放毒藥

可以挑佢哋機了 兄弟

當支那完全控制香港
下一個目標就係新加坡

玻豬咁能小家，柒能到
好快收你皮

星加坡宜家奶共奶到經濟仆曬街
佢哋認為美國佬打貿易戰係錯, 搞支那係美國唔啱
同理, 佢哋都認為一樣係奶共點解香港人要咁去搞事, 俾支那製裁係香港人抵死. 有飽飯食就要感激唔好成日攪攪震. 警察國家既奴才自然覺得警察做既係啱, 國家執政黨講既一定係啱.

夏蟲不可語冰, 睬呢班口腔期生番都曬氣喇

13412525, 係

講蝗語有咩問題， 低質到用語言黎區分？

好

難做呀？唔好做囉！
你估依家退休嘆世界坐無郵輪呀？

新加坡班傻西比中共鏈住春袋
一條克拉運河嚇能到佢地收皮
死廢西

關佢l事

星加坡連港產片都要轉蝗語先有得睇, 譯譯下乜都走曬樣, 有接觸過就知連當地廣東人都未必識睇周星馳早期電影D hidden measage
成班口腔期奴才唔係食就係瞓呢D生活智慧佢哋識條鐵咩

新加坡基本上係禁止粵語電影做商業發行
《低俗喜劇》都只可上映普通話版

你真係唔識㗎喎

不容外國勢力說三道四指手劃腳
強烈譴責別國干預香港內政
自古以來香港都是中國的一部分

新同盟國：中华人民共和国，新加坡，北韓

所以咪同支那同一思路囉, D乜乜物物高級中文課程都係D垃圾蝗語商業對話班

btw佢哋覺得好事嚟

新加坡: 回應特朗普指摘, 否認從WTO特別對待中佔便宜